想請教有研究開鑽石的巴打買鑽石

諗住買黎求婚, budget 有限, around $25000
暫時睇到D, 所以想放上黎比師兄專家幫下細佬比D意見我
1. GIA 5336063358
83分，G色，SI1 3E
直徑6.03mm
around $23500HKD
Clarity Charc: Crystal

2. GIA 5201314731
83分，H色，SI1 3E
直徑6.04mm
Around $21800HKD
Clarity Charc: Crystal, Cloud

另外想問Clarity characteristic 個度應該點行量好定唔好? 完全唔識 Please Help!

好唔好又點 到頭來咪又係咁

先講返兩粒石先 如果真係要考慮上面呢兩粒嘅話 我就唔太推介H嗰粒嘅 因為喺行內入面有條分劃線H色係肉眼容易睇到黃

G嗰粒就咁睇cert應該冇乜特別嘅 係貴咗啲囉
同埋揀石時唔好信哂張cert 最好就信自己對眼睇返石嘅真身 唔得嘅就睇啲30倍圖同片 咁會容易比較好多

你所提及嘅鑽石特質 講返上面嗰兩粒石先啦
Crystal 都有分透明同黑色嘅crystal 所以單單睇cert比較唔到都係嗰句 要睇真身 因為可能呢粒單都係黑色嘅crystal
另外Cloud 如果舊雲大舊有機會令到粒石望落會濛輕輕嘅我都覺得唔太影響

thanks
我有埋25倍圖

黑色crystal點睇？ 要實物先睇到？

你指貴既意思係 price per carat 貴？ 哩粒你會覺得幾錢先收貨？新手真係乜都唔識 多謝巴打分析
如果哩粒貴咁我再試試揾過第粒先

睇圖又幾ok喎
不過呢個價錢買到0.80ct F SI1 3EX N喇
相比起淨度 其實更加睇重顏色好過
因為正常淨度都係要用放大鏡先望到入面嘅野
而顏色就相對上比較容易睇到
巴打唔介意Faint嘅話(基本上肉眼睇同None冇分別, 但價錢就更抵屌) 你個budget可以推到上粒
0.83 G VS2 3EX Faint 嘅石

個火係咪要實物先睇到？我應該未必可以睇到實物
你覺得哩粒幾多先算合理？ 你講完ok我已經有d興趣了

係呀不過以最基本3EX 應該都會ok
幾萬蚊點解唔望咗實物先呀巴打
另外target返顏色上一級啦 我見到都幾多選擇因為

巴打可以加我TG 嗎? 有D細緻位想問多少少
@Tension1122

識買就買高色低淨度 3EX 冇藍光
80份會貴好多 買70份抵屌啲

同埋要落鏡睇左有冇黑花先好決定

3EX真係唔一定有火 有8心8箭就9成有

真真係寧願將淨度放喺最後嘅選擇到